《信報》：收西環指令營造熱烈賀國慶觀感 保皇黨私下指抗疫時期動員不智

距離十一國慶一周，《信報》政情專欄今日引述建制派消息指，中聯辦不希望國慶日街頭氣氛冷清，近日下令愛國愛港人士在各區「搞搞新意思賀國慶」，例如擺街站、派月餅、聯群結隊唱國歌，甚至有人提議上山揮動國旗。報道形容收到呼籲的建制派人士「敢怒不敢言」、「非常頭痛」。

消息指，不少人收到指示的人都認為，在目前的抗疫關鍵時刻動員辦慶祝活動「頗為不智」。有建制派人士向該報直言，公眾地方仍然實施限聚令，如果多個群組同時聚集，收到警方告票會十分尷尬，警方裝作看不到又於理不合。

另外，建制派評估當日會有不少示威者上街，如果各區都有一定人數，而各區同時有人賀國慶，可能會令街坊被打。

報道指，曾有建制派提議發起在社交平台拍片，對祖國說祝賀說話，再標籤其他人拍片，以造成「人鏈」效果，但中聯辦不認同，希望營造「多區街頭巷尾有人熱烈賀國慶的觀感」。

取消限聚令就得啦

唔怪得要搵人搞港大個連儂牆啦

邊撚個又爆料呀，鬥死反對派就預左乜都無得say no 架啦

東西廠要你獻世派做嘢呀！唔洗頭痛，有錢收架！

頭乜痛啫，食君之祿，擔君之周嘛
伴君就梗係如胖虎架啦

睇死政府一定會
仲要30號先公佈，1號生效
跟撚住話因疫情受控，無政治考慮

慶回歸群組->國慶群組

101 黃藍齊上街

跟住2號再限聚返，然後講到自己救世主咁

係隻病毒都放假一日俾面國慶

黑警邊會告你哋

c

s

v

中聯辦放風點會告
收到order嘅721都唔理啦

我都想慶祝

燒下街衣散下溪錢咁

最驚係啲狗唔識分邊啲係慶祝嘅人啫

A

忽發奇想，披麻戴孝哀港殤